（聖誕大作戰）施永青：特朗普沒法循正常途徑連任，非使橫手不可

特朗普為了扭轉敗局，在多個搖擺州發動法律訴訟，指控民主黨在大選中舞弊，企圖推翻選舉的結果。但這些法律行動大部分已被法庭駁回，因為他根本拿不出確實的證據。我相信，他自己亦意識到，他將沒法透過這類訴訟，阻止拜登當選。

不過，特朗普不是一個輕易言棄的人。加上真正法律有效的總統選舉其實要到12月14日才正式進行。他可能要待選舉人團的投票有結果後，才會正式承認失敗。在有選舉人團的投票結果前，美國社會沒有機制可以逼他落台。

有人估計，特朗普會利用手上的剩餘權力，作最後的努力，讓自己可以繼續當總統。他最可能的做法是在台海製造危機，引起軍事衝突。那他就可以令美國進入戰爭狀態，然後再利用緊急狀態下的特殊環境，行使總統平時沒有的權力，為自己的連任製造機會。

這種陰謀論並非完全空穴來風。他在11月10日，突然撤換了國防部長埃斯珀。那時，11月3日的選舉已有初步點票結果，他應該已經知道，他沒法循正常途徑連任，非使橫手不可。而最有力的橫手就是出動軍事力量，所以他可能有需要動用國防部的資源，他必須有一個肯聽他指揮的國防部長。

之前，埃斯珀在處理BLM的運動時，不太肯配合特朗普的意向，所以特朗普今次找來國家反恐中心主任米勒作代理國防部長。米勒曾用無人機，成功在伊拉克刺殺伊朗革命衛隊副司令蘇萊曼尼。這項任務由特朗普下令，米勒執行得乾淨俐落，甚得特朗普歡心。所以今次特別起用他，相信特朗普會要求米勒去完成一些比刺殺蘇萊曼尼更特殊的任務。

此外，特朗普的得力助手國務卿蓬佩奧，日前忽發狂言，竟說台灣不是中國的一部分。這種說法從未在美國高級官員的口中出現過。蓬佩奧應該不是一時錯口這樣說的，令北京有點措手不及。因為，北京原先以為美國是不贊成台灣獨立的；美國想看到的是中國分裂，令台灣問題長期成為中國的包袱；但美國並不想台海真的出現戰爭，把美國拖下水。

現在，蓬佩奧竟說台灣不是中國的一部分，那就意味著美國有意慫恿台灣獨立，對北京來說，這是一種嚴重的挑釁，接近是向中國宣戰。此之所以，才有人懷疑，特朗普有意利用北京的強烈反應，令台海進入緊急狀態。若然雙方稍一不慎，就有機會擦槍走火。屆時，特朗普就大有道理，叫美國人民先放下選舉的爭拗，把槍口一致對外，讓他繼續連任，免生枝節。

這種說法有點匪夷所思，但政治從來都不講常理，歷史上的政治野心家，沒有甚麼是做不出的。

https://www.am730 .com.hk/column/新聞/特朗普還可能做些甚麼？-244695

聖誕節快到了 can

係咪搞錯對象？講緊拜金？

都要雜總配合先得

公園阿伯論政質素

無法過正常聖誕節
一定要屌人老母

永狗又吠

永青改聖誕卡單野

收聖誕卡啦你準備

又到聖誕

聖誕快樂

唔知今次有幾多冇食藥嘅傻仔要出黎爭住認施廢青做弱智表弟

司法程序唔係正常途徑

哦！
聖誕快樂